四中全會定調：今日新疆、明日香港 民主黨主席 - 胡志偉

四中全會定調：今日新疆、明日香港
民主黨主席 - 胡志偉

author
記者 : 胡志偉

反送中運動將踏入第六個月，持續超過百日的抗爭，抵抗無道的政權，成就了反對者和勇不分，在立法會煲底除下面罩相見，變成了大家最遙遠的祝福。

日前，習近平接見林鄭月娥，表明中央高度信任林鄭、充份肯定林鄭和管治團隊的工作。不過，中國人的政治殘酷無情，表面把酒言歡，背後動刀的場面屢見不鮮。當林彪還是毛澤東的親密戰友之時，轉個面就折戟沉沙，成了反黨第一人。當溫家寶讚揚董建華後，過了四天他就腳痛下台，歷史總是重複的，林鄭可以坐得多久？最近，中共十九屆四中全會透露的信息，應可以給我們一點啟示。

四中全會的公報，表明要「堅持和完善一國兩制制度體系」，表明要「嚴格依照《憲法》和《基本法》對香港特別行政區、澳門特別行政區實行管治」，表明要「建立健全特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制」。字裏行間，已經沒有了高度自治，當中要對香港實行管治，責成行政長官落實《基本法》23條的要求彰彰明甚。

全會完結後翌日，全國人大常委會法工委主任、港澳基本法委員會主任沈春耀更明言五點工作任務及要求，包括依法治港，完善中央對特首及主要官員的任命制度及機制、人大釋法制度，建立健全特區維護國家安全法律制度及執行機制，支持特區強化執法力量等。

完善是虛 控制是實

《基本法》對特首及主要官員的任命制度有詳細規定，為何還要完善？如果中央支持林鄭月娥的管治，為何要修改？未來數月，特區政府的主要官員出現大變動，並不出奇。完善是虛，控制是實，22年來，中央就是不斷透過解釋《基本法》，以一國牢牢壓着兩制，港人的高度自治空間越來越小。

中央政府全面管治、干預香港的黑手越伸越長，將香港從威權帶入極權。中央一直想將香港變成澳門，以為只要全面依從中央政府，香港就可以繁榮如故。可是，香港是一個國際城市，如果中央將管治內地那一套搬來香港，崇尚權鬥，只懂以鎮壓方式處理人民的訴求，今日新疆，明日香港，再不是空談，香港亦再難言繁榮。

反送中運動期間，中央政府公佈了《支持深圳建設中國特色社會主義先行示範區的意見》，以深圳取代香港之意躍然紙上。不過，想將深圳建成具世界影響力的創新創意之都，不是靠口號吹出來就可以，極權本質不改，沒有自由空間，即使香港死去，深圳也取代不了香港的地位。

香港人的訴求只是非常卑微的要求中央信守承諾，兌現真普選，保障高度自治，捍衞香港的城市特質，可是今天的共產黨政權總是讀不通香港這本書；亦忘記了「長期打算，充份利用」的真諦。沒有互借東風的智慧，恃極權當道，甚至不惜走回文革舊路；不論是內地還是在香港，五毛在網上批鬥不同政見人士，有權力者就絕了所有支持民主人士的生計，甚至企圖消滅香港人的身份認同。如此路徑正是放棄香港可以對國家的貢獻，這如何符合國家利益？

歷史告訴我們要懷有希望。二次大戰，軸心國當道，最後樹倒猢猻散；美蘇冷戰40年，過後東歐處處生機。只要我們堅持批判極權，正義或會遲到，總不會缺席，過程或者漫長，只要有煲底會面的信念，就會相見。

胡志偉
民主黨主席

呢場運動冇得退，各位手足抖完好歸位啦我唔想係集中營見到大家

真係要加油
咁多手足犧牲最後香港都要輸既話
我唔甘心

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

我地嘅普選嘅訴求唔卑微吖